良心的士司機：撐呢班後生

良心的士司機：撐呢班後生

姓張司機前晚將的士停在彌敦道，防暴警步步進逼。

【本報訊】前日九龍區反修例遊行結束後，不少示威者佔據彌敦道，遊走至旺角一帶。大批防暴警察則趁示威者撤走時大舉包抄圍捕。一名的士司機將的士打橫停在彌敦道中央，被警方以阻差辦公罪拘捕。據了解，的士司機姓張，被捕後送往長沙灣警署扣押，律師及家人已成功與他聯絡，並在凌晨時分提出保釋申請，惟截至昨日傍晚仍未獲釋。

相關新聞：無辜女路人：唔再信佢哋有良知

女兒澄清暫毋須籌款

前晚10時許，涉事司機將的士停在對油麻地永星里及彌敦道交界，在場記者上前採訪，他稱十分欣賞年輕人站出來為港人發聲，故特意前來打氣，指「佢哋為咗乜嘢？我今年67歲啦，仲有一分力嘅，我撐呢班後生仔！」

至晚上11時許，張再將的士駛前至旺角創興廣場對出彌敦道中央，大批前來清場的警員要求他拿出車匙，將的士駛走，雙方理論，張一度勸喻警員冷靜，警員則高呼「我冇冷靜過吖」；亦有警員要求在場記者退後，大叫「你個鏡頭唔好咁埋，我好驚」。最後有一名白衫督察上前警告，並以阻差辦公罪名拘捕張。

據了解，張被捕後送往長沙灣警署扣押，家人及律師在凌晨時分成功聯絡到張，提出保釋申請，惟截至昨日傍晚仍未獲釋。

根據車牌紀錄，涉事的士由一間工程公司持有。《明報》昨聯絡到公司負責人陳先生，他指涉事的士為落地一年新車，目前被警方扣查，張則是租用該車的夜更司機；他又指參與示威屬司機個人行為，認為他有自由表達不同意見。

張先生的女兒昨晚向本報表示，留意到網上流傳有人為張先生籌款，以作法律等用途，但她澄清現階段無籌款需求，亦無委託任何人，但不排除日後若案件進入司法程序，會尋求協助。

■記者梁御和

上一則
上一則
記協譴責暴警施襲阻採訪

下一則
下一則
拒出示委任證 疑高層默許

無辜女路人：唔再信佢哋有良知
記協譴責暴警施襲阻採訪
拒出示委任證 疑高層默許
醉漢扯少女口罩 群警袖手
阻示威者退場 躁警自製亂局
四大元老促張宇人辭行會
田北俊斥葉劉「喺外國被炒好耐」
「林鄭冇晒癮」 估計中央不准辭職
撐反送中 北京10民眾遭當局恐嚇
浸大校長：應了解青年為何憤怒
聯合國演說 何韻詩：兩制瀕滅亡
躁婦圖打「暢遊屯公」巿民
跪地護士悼輕生青年 籲特赦示威者
周末「光復上水」 石湖墟遊行
西九站「解封」 店員斥警過敏
救心輔導熱線亂診亂治
求助者倘違法 表格列明報警
毆打群眾 襲擊記者 恫嚇途人 警察瘋了

根據車牌紀錄，涉事的士由一間工程公司持有。《明報》昨聯絡到公司負責人陳先生，他指涉事的士為落地一年新車，目前被警方扣查，張則是租用該車的夜更司機；他又指參與示威屬司機個人行為，認為他有自由表達不同意見。

事實的確係同車主無關
司機只係租車

所以連登仔不用吹奏車主（工程公司）

講返正題，司機好波！

利申： 揸過六年的士，而家無揸，同小巴佬唔同，的士司機好多都唔係你地想像中藍絲，不論後生定五六十歲，的士司機好多都黃，至少的身邊有八成都黃。
紅van佬好多係藍，係事實